# Рекомендации по внесению изменений

## 1. Workflow (использование fork и feature branch)

- Сделать
  [fork](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/repository/forking_workflow.html#create-a-fork)
  репозитория.
- В своём fork сделать ветку
  [feature/36-short_description](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/repository/branches/#prefix-branch-names-with-issue-numbers),
  где вместо 36 указать номер
  [issue](https://gitlab.com/Zaynulla/aerospace_computing_systems/-/issues), над которым
  работаете. Если соответствующей задачи нет, то можете указать любое осмысленное
  название вида feature/short_change_description. Ветку необходимо создавать из ветки
  devel.
- Сделать коммиты в новой ветке в своём форке репозитория.
- Убедиться, что пройдены все
  [проверки](https://stepik.org/lesson/1099950/step/9?unit=1110938), при необходимости
  поправить в новых коммитах.
- Создать [merge
  request](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/repository/forking_workflow.html#merge-changes-back-upstream)
  на вливание ветки из Вашего fork в ветку devel исходного репозитория. В
  [комментарии](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/issues/managing_issues.html#closing-issues-automatically)
  на запрос слияния (merge request), указать

```text
Closes #36
где вместо 36 поставить номер своего issue
можно добавить и другой текст. Так после подтверждения merge request
(запрос на вливание) код окажется в основной ветке, а issue (задача) будет закрыта
автоматически.
```

## 2. Использование автоматических инструментов IDE

При работе в VSCode многие проверки адаптированы под проект и сохранены в
соответствующих файлах конфигурации. В том числе при каждом сохранении файла выполняются
некоторые автоматические исправления (форматирование, удаление неиспользуемых импортов и
т.д.). См. инструкции по [распознаванию настроек
VSCode](https://stepik.org/lesson/1099950/step/2?unit=1110938) и по [установке
необходимых расширений в VSCode](https://stepik.org/lesson/1099950/step/3?unit=1110938).

## 3. Принятые для проекта стандарты кода

- Все языки программирования: см. файл
  [docs/guidelines/all_languages.md](docs/guidelines/all_languages.md)
- Python: см. файл [docs/guidelines/python.md](docs/guidelines/python.md)
- C++: см. файл [docs/guidelines/cpp.md](docs/guidelines/cpp.md)
- Документация в формате markdown: см. файл
  [docs/guidelines/markdown.md](docs/guidelines/markdown.md)
